We need help with public opinion warfare.

Recently, a lot of western lefties (from liberals to hardcore Marxists) had been smearing the Hong Kong social movement as a US imperialist conspiracy. Ironically, they are enjoying freedom while using the same right to make false accusations towards Hong Kong protesters.

I wonder how many westerners believe in this narrative. In my opinion, the current social-movement is constitutionalist in nature. Not to mention the violence and current mayhem in the city are due to the government mishandling the situation and police adopting unorthodox and inhumane approaches while enforcing the law, which fueled the public anger.

Can you guys think of some arguments and narratives in favour of supporting the social movement? I welcome everyone joining us. (I apologize for my unpleasant English.)

[url]
[/url]

好波

An excerpt from an open letter to United States Congress members, written by Hong Kong Legislative Council member Dr. Hon. Cheng Chung-tai and Hong Kong scholar Dr. Chin Wan-kan.

//To American Conservatives: Citing a famous quote in the movie “The Usual Suspects”, “the greatest trick the devil ever pulled was convincing the world he didn't exist”, the greatest trick the Chinese Communist Party ever pulled on Deng Xiaoping’s 1992 “southern tour” was convincing the world that they were not “Communists” anymore. In fact, they are still strictly Leninists in term of Party structure. Their brand of “Socialism with Chinese Characteristics” is, in a nutshell, not Classical Laissez-faire Capitalism, but State Capitalism, whereas Umpires and Ballplayers rolled into one. For anyone, from Corperate America to ordinary folks, seeking business opportunities in China, there is an increasingly NO-win situation. While trade surplus of American’s Allies is mostly used for their domestic welfare programs, PRC use their trade surplus to vastly modernize their military, and their State Apparatus Sino-American relationship before 2016 was obviously not reciprocal, the changes afterward were long overdue, as did the current legislations about Hong Kong.

To American Liberals: You might have a tendency to doubt your own country’s heritage greatness, and show more appreciations toward other nations, while it could be a healthy antidote of excessive jingoism, PRC is not a variable alternative of Pax Americana. They suppressed Human Rights Lawyers, Feminist Activists, a BL erotica novelist, Uyghurs Muslims, Tibetan Buddhists, Christians, no matter official-sanctioned Churches or underground “Family Churches”, with equal rigor, they are against all segments of ideologies or Identity Politics which are not absolutely obedient to CCP.

Had nothing is done on Hong Kong, and if PRC surpassed USA and attains the number one superpower status, the current polarization of Western Politics will be rendered irrelevant, and what happen to us right now, will befall upon all of you.//

Full letter:

The current state of China is almost the same as Nazi Germany in 1930s. Actions should be taken to inhibit the further aggression of the Chinese Communist government.

push

屌你world台冇人推

“When I refuse to obey an unjust law, I do not contest the right of the majority to command, but I simply appeal from the sovereignty of the people to the sovereignty of mankind.” - Alexis de Tocqueville, Democracy in America

Assemble my fellow freedom fighters!

喂講中文既都可以入黎架...

Yes, recognise that the public opinion war, the media war, is the main front. You need to treat the street protests as just another front, one that is designed to aid the main front. You will not win on the streets of HK. You can win in the media, and that may win you HK in the end.

Be very clear on what the goals are and run every idea through LIHKG. That is your most powerful weapon. (BTW, always check LIHKG results as I suspect it's now a prime target for disruption.)

As an outsider, I see your goal as:

Forcing the CCP to back down, grant your 5 demands, and then have the CCP collapse in on itself before 2047. Or, failing that, have the PLA roll into HK without "reasonable" justification. This would cause an exodus of protesters from HK but would also, most likely, create the conditions for refugee status for those that would otherwise not be able to leave. This would also trigger all manner of international sanctions and a general separation of economies from China, hastening the collapse of the CCP. After said collapse, those that left would have the option of returning to a free HK (and China).

Failing would be having the protest movement slowly ground down while the world paid attention to other things. Protesters would then be slowly rounded up and the most troublesome dealt with outside of HK legal norms. Failing in HK would be having the PLA roll in with reasonable justification. The protesters attacking and winning street battles with the police would be such a justification. Deliberately killing people, especially police, would be such a justification. Don't do that.

If these are your goals, then keep them in mind when deciding what to do. It's not just about winning street battles with the police. Much more is at stake. You need to keep the attention of the world media. You need to show the world what the CCP really is, to destroy the CCP's ability to conduct "business as usual." You need to show the world that doing business with the CCP is a really, really bad choice, morally wrong, and a waste of time and money.

You need to keep the pressure on the CCP, to keep them reacting to rather than forcing you to react. In military terms, this is call the 'initiative'. The side with the initiative has the power to shape the battle and having that power is the goal of military commanders. LIHKG allows you to do this, to react quickly, to rapidly change fronts and direct the battle as YOU see fit.

You captured and kept world attention when your protests grew and grew. When that reached it's limit, you captured and kept world attention by escalating violence (always instigated by the police). That has reached it's limit and it's time to switch again. There are many possibilities and only the people in HK can decide which is the best course. But, remember the war on the street is for media attention. It's that media attention that will damage the CCP.

The HK protests have had an unprecedented run in the media, far longer than anything else. This is your success. Don't forget that what you are doing is working and that even losing on the streets may help you win in the end. Do not lose faith in what you are doing. It's working.

From my experience, most of my Caucasian friends who are aware of the situation in HK do NOT believe in this narrative (my friends and I are mostly lefties). They support HK’s right to freedom and democracy, and very much sympathizes the protestors.

The real enemy isn’t necessarily the liberal or Marxist. These are just people who are sick of the neoliberalism and neoconservatism in the west and looking for change. There are people are smearing the protestors, leftist or not. Those are the enemy. Most people, regardless of their political spectrum, support what HKers want. But please don’t use lefties or righties to label them whether they are pro-HK or not.

Freedom and democracy are things all political spectrum supports. Focus on those two things when talking to westerners. If the topic of violence committed by the protestors come up, let them know HKers have tried the peaceful method for 20+ years, and it yielded nothing. Against an authoritarian regime like CCP, every peaceful protests have and will end up like Tianaman Square: a failure.

I would love to talk more about this with you!

Valid points! Sorry for the late reply, as I just got back home from school.

I agree with you on the public opinion part. I do think it is important to emphasize on the five demands that the Hong Kong protesters proposed, so that people could not easily smear the movement or cook up any false charges to the activists.

However, I have a slightly different opinion on street wars. Instead of a war, which supposed to be a double relationship, most of the time it is police taking radical approaches and even arrest innocent citizens on a daily basis. For example, policemen now frequently stop and search high school students and even threaten them. Police also dragged a driver out of his vehicle and beaten him up recently, eventually arresting him just because he played the song "May Glory Be to Hong Kong" in the car.

Not to mention there are "patriotic" thugs with weapons beating up dissidents. Therefore, instead of calling the violent incidents as street wars, I think it is more like survival/ self-preservation. But I understood most of the outsiders will have the impression of "there are violence from both sides," which will affect public opinions.

(Ps. I am not in Hong Kong right now, so I tried not to speak too much for the frontline protesters in Hong Kong, as there may be a chance that I misrepresent their views. Btw greetings from British Columbia )

Understood, and I admit that I may be stereotyping leftists (although I also consider myself as a left-leaning centrist) Therefore, I would like change my terminology to "hardcore leftists"

However, it is true that there are hardcore western Marxists/ socialists accusing the Hong Kong social movement as a US imperialist conspiracy, as the protesters waved American national flags, commonly used Pepe the frog as promotion of the movement. I think I kinda know how to respond to such criticism...? It is just frustrating to see there are a bunch of them, but we don't seem to have enough manpower and media power to deal with these comments and accusations. (Are they the group of individuals that people called "Tankies"? I just learned this word, and it seems to be a more accurate description of them.)

But yes I definitely like to hear your opinions. Also, what do you think about the two videos I mentioned in this post?

Admittedly, I'm not quite familiar with this new generation of "YouTube commentators" (I'm a 30 something millennial). After listening to those two bozos, my first impression was they must be CCP shills, or they are just ignorant fucks who don't know better... So here are some of my counterpoints to these two "experts".

1. "British never gave Hong Kong true democracy"
Sure, they never did. We never got to choose our own governer. However, who was responsible for appointing the governor? The British government. But the British government is DEMOCRATICALLY elected! The prime minister and members of the parliament are answerable to their electorates. If the same atrocities happened during British rule that caused worldwide condemnation, the prime minister would RESIGN and the government would fall. Do they think Xi will resign because of what the HKPF did?
2. "There are other protests going on in the world with REAL injustices"
There are lots of injustice going on (protests in Lebanon, Catalans; Israeli settlements in Palestine, etc). But this does not illegitimatize the protests and injustice in Hong Kong. There are no REAL or FAKE injustices.
3. "Colonial British are racists"
Yeah, in the 50s and 60s. After the 1967 riot, the British government also cleaned up its act and made many domestic changes to are beneficial to Hong Kong: establishing ICAC, creating affordable housing, free primary and secondary educations, etc. Into the 80s and 90s, they gradually democratized the local government. One can say the British government cannot run away from its colonial past, that much is true. But to completely delegitimize its contribution to Hong Kong's democracy process and domestic advancement is ignorant and to put it into a technical term: "full of shit".

I don't even want to waste my brain cell on that Dan Cohen guy.

Please help push, thx
【全球大串聯】Stand with HK! 向全世界高校學生會求助！